★貼「不准在此露宿」橫額 網民斥政府涼薄

香港貧富懸殊嚴重，無家者終日在街上流浪，受人唾棄，原來連政府部門也不例外。繼寒天洗隧道趕走露宿者、再擅自將露宿者財物丟棄後，最近有網民在灣仔一條隧道，看見一張由政府張貼，驅趕露宿者的橫額，橫額上11隻大字「不准在此行人隧道內露宿」。該網民不禁慨嘆社會涼薄，對於一無所有的流浪者，政府只求趕走他們，便當圓滿解決露宿者問題，卻未有正視他們真正的需要。有網民更直斥：「你明知嗰度有露宿者聚居，點解唔主動關懷協助？」

有網民發現在灣仔跑馬地馬場對開一條行人隧道內，由灣仔民政事務處印製的一張以中、英、泰等5種語言大字寫有「不准在此行人隧道內露宿」的橫額，橫額下再用細字寫上「如需協助另覓住處，或有其他福利需要，請聯絡社會福利署銅鑼灣綜合家庭服務中心。」

該橫額相片，昨日在Facebook廣泛轉發，貼文者發文怒斥「天威難犯」，質疑政府貼橫額只求趕走無家者，卻沒有正視他們的需要。「你明知嗰度有露宿者聚居，點解唔叫社署社工同事主動去接觸、了解、個別研判、人性地關懷協助？」發文言又反問：「那准不准在其他地方露宿？還是不准在香港露宿？」

有網民亦認同，不是張貼橫額便能解決露宿者問題，認為政府沒有關注露宿者的實際情況，每次被質疑亦只作例行回應，最終只將責任交於非牟利機構向他們伸出援手，亦擔心露宿者已習慣其生活模式，未必願意接受援助。

近油麻地果欄天橋 ... 被人搭哂帳篷 霸佔左條路 .... 都無人理啦

班人搞到隊道臭到仆街你唔講

貼去支那蝗成日去果啲郊野公園

涼薄你老母
整到臭到仆街日日又喪屍咁撚樣

好撚多明明有手有腳都要訓街 做乜尻姐

有咩問題，露宿係犯法。唔同掛「歡迎在此露宿」呀？

有問題就去解決扶貧啦
睇唔到就當冇事呀？
on99

你叫老衲瞓邊先得架

屌你 你後生果陣做左啲咩搞到老來要做乞衣？

遲早麥記要趕人，老貓點算啊?

好多露宿都係道友, 又吸毒, 又懶

你想政府點幫佢地?? 唔洗排隊, 直接送佢地上公屋, 再每個月比幾萬蚊佢地買毒品食??

同蓋清同住